\input{preamble}

\begin{document}
    %\includecourse

    \section{Exercice 1}

    Calculer les sommes suivantes et préciser le domaine de validité.

    \subsection{$S( x ) = \sum_{n=0}^{+\infty} ( 3n^2+1 )x^n$}

    On décompose $3X^2+1$ dans la base de $\R_2[X]$ : $( 1,X+1, ( X+1 )( X+2 ) )$

    On cherche $a,b,c \in \R$ tel que :
    \begin{align*}
        3X^2+1 = a+b( X+1 )+c( X+1 )( X+2 ) 
    \end{align*}
    On évalue en $-1 : a=4$

    On évalue en $-2:4+b( -1 ) = 13$ donc $b=-9$

    Par identification des coefficients de plus haut degré :  $c=3$

    Donc  $S$ est bien définie sur $\intervalleoo{-1}{1}$ et :
    \begin{align*}
        \forall x \in \intervalleoo{-1}{1}, S( x )&= \sum_{n=0}^{+\infty} ( 3n^2+1 )x^n \\
        &= 4 \underbrace{\sum_{n=0}^{+\infty} x^n}_{S_0( x )} - 9
        \underbrace{\sum_{n=0}^{+\infty} ( n+1 )x^n}_{S_1( x )} + 3
        \underbrace{\sum_{n=0}^{+\infty} ( n+1 )( n+2 ) x^n}_{S_2( x )} 
    \end{align*}

    On a :
    \begin{align*}
        \forall x \in \intervalleoo{-1}{1}, \frac{1}{1-x} = \sum_{n=0}^{+\infty} x^n =
        S_0( x )
    \end{align*}
    On dérive membre à membre, et on obtient :
    \begin{align*}
        \forall x \in \intervalleoo{-1}{1}, \frac{1}{( 1-x )^2} &= \sum_{n=1}^{+\infty}
        nx^{n-1} = \sum_{n=0}^{+\infty} ( n+1 )x^n = S_1( x ) 
    \end{align*}
    On dérive membre à membre, et on obtient :
    \begin{align*}
        \forall x \in \intervalleoo{-1}{1}, \frac{2}{( 1-x )^3} &= \sum_{n=1}^{+\infty}
        n( n+1 )x^{n-1} = \sum_{n=0}^{+\infty} ( n+1 )( n+2 )x^n = S_2( x ) 
    \end{align*}
    \Finalement :
    \begin{align*}
        \forall x \in \intervalleoo{-1}{1}, S( x ) &= 4S_0( x )-9S_1( x )+3S_2( x ) \\
        &= \frac{4}{1-x}-\frac{9}{( 1-x )^2}+\frac{6}{( 1-x )^3} \\
    \end{align*}

    \subsection{$S( x ) = \sum_{n=0}^{+\infty} \frac{( -1 )^n x^{2n+1}}{n!}$}

    \begin{align*}
        \forall x \in \R, S( x ) &= x \sum_{n=0}^{+\infty} \frac{( -1 )^n x^{2n}}{n!}\\
        &= x \sum_{n=0}^{+\infty} \frac{( -x^2 )^n}{n!} \\
        &= xe^{-x^2}
    \end{align*}

    \textbf{2 bis : $S( x ) = \sum_{n=1}^{+\infty}  \frac{( -1 )^n}{n!} x^{2n-1}$}

    Le rayon de convergence de $\sum_{n\ge 1} \frac{( -1 )^n}{n!} x^{2n-1}$ est $+\infty$
    \begin{align*}
        \forall x \in \R^*, S( x ) &= \sum_{n=1}^{+\infty} \frac{( -1 )^n}{n!} x^{2n-1} \\ 
        &= \frac{1}{x} \sum_{n=1}^{+\infty} \frac{( -1 )^n}{n!} x^{2n} \\
        &= \frac{1}{x} \left( \sum_{n=0}^{+\infty} \frac{( -x^2 )^n}{n!}-1 \right) \\
        &= \frac{1}{x}\left( e^{-x^2}-1 \right)
    \end{align*}
    \begin{itemize}
        \item Cas $x=0$ 
        \begin{align*}
            S( 0 ) &= \sum_{n=1}^{+\infty} \frac{( -1 )^n}{n!} 0^{2n-1} \\
                   &= 0
        \end{align*}
    \end{itemize}
    \Conclusion :
    \begin{align*}
         x &\longmapsto S( x ) = 
         \begin{cases}
             0 & \text{si } x = 0\\
             \frac{1}{x} ( e^{-x^2}-1 ) & \text{si } x \in \R^*
         \end{cases}
    .\end{align*}
    Pour vérifier, on détermine la limite de $S( x )$ en 0. On trouve bien 0.

    \subsection{$\sum_{n=0}^{+\infty} \frac{( -1 )^n}{n!} x^{3n+3}$}

    Non fait.

    \subsection{$S( x ) = \sum_{n=3}^{+\infty} \frac{x^n}{n( n-2 )}$}

    La série entière $\sum_{n\ge 3} \frac{x^n}{n( n-2 )}$ a pour rayon de convergence 1.

    La DES de $\frac{1}{X( X-2 )}$ est :
    \begin{align*}
        \frac{1}{X( X-2 )} = \frac{-\frac{1}{2}}{X} + \frac{\frac{1}{2}}{X-2}
    \end{align*}
    Donc :
    \begin{align*}
        \forall x \in \intervalleoo{-1}{1}, S( x ) = -\frac{1}{2} \underbrace{\sum_{n=3}^{+\infty}
        \frac{1}{n}x^n}_{S_0( x )} + \frac{1}{2} \underbrace{\sum_{n=3}^{+\infty}
        \frac{1}{n-2}x^n}_{S_1( x )}
    \end{align*}
    On a :
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{minipage}[t]{.4\textwidth}
        \begin{align*}
            \forall x \in \intervalleoo{-1}{1}, S_0( x ) &= \sum_{n=3}^{+\infty}
            \frac{1}{n}x^n \\
            &= \sum_{n=1}^{+\infty} \frac{1}{n}x^n - \frac{1}{2}x^2-x  \\
            &= -\ln(1-x) -\frac{1}{2}x^2 -x
        \end{align*}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{.4\textwidth}
        \begin{align*}
            \forall x \in \intervalleoo{-1}{1}, S_1( x ) &= \sum_{n=3}^{+\infty} \frac{1}{n-2}
            x^n \\
            &= \sum_{n=1}^{+\infty} \frac{1}{n}x^{n+2} \\
            &= x^2 \sum_{n=1}^{+\infty} \frac{1}{n}x^n \\
            &= -x^2 \ln(1-x)
        \end{align*}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \Conclusion :
    \begin{align*}
        \forall x \in \intervalleoo{-1}{1}, S( x ) &= -\frac{1}{2}\left(
        -\ln(1-x)-\frac{1}{2}x^2-x \right) -\frac{1}{2}x^2 \ln(1-x) \\
        &= \frac{1}{2}\ln(1-x)-\frac{1}{2} x^2\ln(1-x)+\frac{1}{4}x^2+\frac{1}{2}x \\
        &= \frac{1}{2}( 1-x^2 ) \ln(1-x) + \frac{1}{4}x^2 + \frac{1}{2}x
    \end{align*}

    \textbf{4 bis : $S( x ) = \sum_{n=1}^{+\infty} \frac{x^n}{n( n+2 )}$}

    La série entière $\sum_{n\ge 1} \frac{x^n}{n( n+2 )}$ a pour rayon de convergence 1.

    La DES de $\frac{1}{X( X+2 )}$ est :
    \begin{align*}
        \frac{1}{X( X+2 )} = \frac{\frac{1}{2}}{X} + \frac{\frac{-1}{2}}{X+2}
    \end{align*}
    Donc :
    \begin{align*}
        \forall x \in \intervalleoo{-1}{1}, S( x ) = \frac{1}{2} \underbrace{\sum_{n=1}^{+\infty}
        \frac{1}{n}x^n}_{S_0( x )} - \frac{1}{2} \underbrace{\sum_{n=1}^{+\infty}
        \frac{1}{n+2}x^n}_{S_1( x )}
    \end{align*}
    On a :
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{minipage}[t]{.4\textwidth}
        \begin{align*}
            \forall x \in \intervalleoo{-1}{1}, S_0( x ) &= \sum_{n=1}^{+\infty}
            \frac{1}{n}x^n \\
            &= -\ln(1-x) -\frac{1}{2}x^2 -x
        \end{align*}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{.4\textwidth}
        \begin{align*}
            \forall x \in \intervalleoo{-1}{1}, S_1( x ) &= \sum_{n=1}^{+\infty}
            \frac{1}{n+2} x^n \\
            &= \sum_{n=3}^{+\infty} \frac{1}{n}x^{n-2} \\
            &= \frac{1}{x^2}\sum_{n=3}^{+\infty} \frac{1}{n}x^n \\
            &= \frac{1}{x^2} \left( \sum_{n=1}^{+\infty} \frac{1}{n}x^n - \frac{1}{2}x^2 -
            x \right) \\
            &= -\frac{1}{x^2} \left( \ln(1-x)+\frac{1}{2}x^2+x \right)
        \end{align*}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \Conclusion :
    \begin{align*}
        \forall x \in \intervalleoo{-1}{1} \setminus \set{ 0 }, S( x ) &= -\frac{1}{2}
        \ln(1-x) + \frac{1}{2x^2} ( \ln(1-x)+\frac{1}{2}x^2 +x ) \\
        &= -\frac{1}{2} \ln(1-x) +\frac{1}{2x^2} \ln(1-x) +\frac{1}{4}+\frac{1}{2x} \\
        &= \left( -\frac{1}{2} + \frac{1}{2x^2} \right) \ln(1-x) + \frac{1}{4} +
        \frac{1}{2x} 
    \end{align*}

    \subsection{$\sum_{n=2}^{+\infty} \frac{n^2+n-4}{n-1}x^n$}

    Non fait.

    \subsection{$\sum_{n=0}^{+\infty} \frac{x^n}{( 2n+1 )!}$}

    Non fait.

    \subsection{$\sum_{n=0}^{+\infty} a_n x^n, a_{3p} = 3^{2p+1}, a_{3p+1}=4^p, a_{3p+2}=0$}

    Non fait.

    \subsection{$\sum_{n=0}^{+\infty} n^{( -1 )^n}x^n$}

    Non fait.

    \section{Exercice 2}

    Non fait

    \section{Exercice 3}

    Notes : 

    $A = \sum_{n=0}^{+\infty} ( 3n^2+n-5 ) \times ( \frac{1}{2} )^n $

    $\forall x \in \intervalleoo{-1}{1}, S( x ) = \sum_{n=0}^{+\infty} ( 3n^2+n-5 )x^n$

    \section{Exercice 4}

    $\sum_{n\ge 2} \frac{2}{n^2-1}x^n$ du rayon de convergence $R$ et de somme $S$.

    On pose, pour $n\ge 2, a_n = \frac{2}{n^2-1}$ 

    \subsection{Rayon de convergence}

    \ldots $R=1$

    \subsection{Convergence normale sur $\intervalleoo{-1}{1}$}

    \begin{align*}
        \forall n \ge 2, f_n: \intervalleff{-1}{1} &\longrightarrow \R \\
        x &\longmapsto a_n x^n 
    .\end{align*}
    \begin{align*}
        \forall n \ge 2, \norme{ f_n }_\infty &= \sup_{x \in \intervalleff{-1}{1}} \left(
        \abs{f_n( x )} \right) \\
        &= \sup_{x \in \intervalleff{-1}{1}} ( \abs{a_n} \times \abs{x}^n ) \\
        &= \frac{2}{n^2-1} \\
        &\undersim{ +\infty } \frac{2}{n^2}
    \end{align*}
    $\sum \frac{1}{n^2}$ est convergente.

    Donc $\sum \frac{2}{n^2}$ est convergente, en appliquant le critère sur les
    équivalents, on en déduit que $\sum \norme{ f_n }_\infty$ est convergente.

    \Finalement $\sum f_n$ C.N. sur $\intervalleff{-1}{1}$
    
    \subsection{}

    Pour tout $n\ge 2$, $f_n$ est continue sur $\intervalleff{-1}{1}$ et $f_n$ C.U. sur
    $\intervalleff{-1}{1}$ (car C.N. sur  $\intervalleff{-1}{1}$)

    Donc $S= \sum_{n=2}^{+\infty} f_n$ est continue sur $\intervalleff{-1}{1}$

    \subsection{}


\end{document}
